etape 1: (sudo pipenv install psycopg2-binary) pour installer le package qui permet de communiquer avec postgrsql
etape 2: (pipenv shell) pour lancer le package
etape 3: (python3) pour mettre le package en communication avec python
etape 4: (conn = psycopg2.connect(host="localhost", dbname="santa_data",port=5432, user="santa", password="claus") pour cree la connexion au serveur entre python et postgrsql

